【有圖】泰男進食涼拌豬血染豬鏈球菌 雙腳發黑肌肉壞死截肢保命

泰國一名男子早前進食當地特色食品涼拌生豬血後，不幸感染豬鏈球菌，引發、敗血症、雙腳發黑及肌肉壞死，為免細菌蔓延，他聽從醫生建議切除雙腳保命。
綜合外媒報道，泰國男子諾帕拉近日出席當地電視節目《At Ten Day》分享個人經歷，他憶述，2016年潑水節回曼谷探望親友，期間在宴席中進食當地一道特色食品「涼拌生豬血」，該食品是以豬牛等肉剁碎，再混合辛辣香料與生豬血。
諾帕拉進食後回家，出現肌肉抽筋、打冷顫、手腳冰涼等症狀，初時她不以為意，直到症狀愈發嚴重，他才到醫院求醫。醫生檢查後確診，其血液已受到嚴重感染，惟到醫院已為時已晚，出現敗血症，腎臟等器官嚴重傷損，甚至雙手雙腳肌肉已開始壞死、變黑，完全不能動。
醫生指出，生豬肉、豬血有豬鏈球菌，侵入人體後有2、3天潛伏期，病情惡化程度相當快，為阻止細菌蔓延，醫生建議立即為諾帕拉進行截肢手術，將雙腳小腿一半以下的部分切除，他聽從醫生建議截肢，終保住性命。
據香港衞生防護中心資料顯示，豬鏈球菌感染是由豬鏈球菌引起的細菌性感染，此病最常出現腦膜炎病徵包括發燒、頭痛和嘔吐，亦可引致皮下出血。少數情況下會出現敗血病、心內膜炎、關節炎、支氣管肺炎和中毒性休克綜合症。常見的併發症是失聰，而且大多是永久性的。
該病潛伏期由數小時至兩星期，現時並沒有預防豬鏈球菌感染的疫苗，市民應要留意：
要分開處理和擺放生豬肉和熟食
要徹底煮熟豬肉方可進食
處理豬隻或生豬肉後要徹底洗手
處理豬隻或生豬肉時，應佩戴手套和慎防損傷
妥善消毒和包紮傷口

係人都知豬唔可以生食

呢d就

一定有圖

初時她不以為意

仲要1080p

豬肉生食出事，呢個唔係常識？

點解咁多人都肯截肢保命
無咗手/腳生存嚟仲有咩意思
俾我就死咗去好過

無腦

仲有條J就可以

豬紅無煮過？

生豬

泰國人好鍾意食生豬肉

千祈唔用J生豬肉

生豬血

泰國人好興
公司有幾個咕哩泰仔，日日自己帶飯，周不時就見到佢地食啲自家醃生豬肉，仲成日話請我食啲

呢個世界冇手冇腳都可以瘋狂食女
係得連登仔冇

幾靚仔

泰國男子，，她。。。

豬咁撚多菌

醃生豬肉係幾好食買好多返香港
但生豬紅真係未食過

ON9 國家文化
東南亞只得新加玻我會服

以為得德國人先咁痴線

下次車仔麵都唔敢加豬紅食粥都係

但豬唔知

德國人係咪免疫

想睇碟野係咩樣

豬肉可以生食，Mett係德國，比利時都好多人食

不過泰國個啲就

咪低能啦，獅子日日食都未出事啦

泰國酸肉腸 好撚正

其實食豬都好大風險 煮唔熟咪仆街

邊個話唔可以食生豬肉㗎？砌人食咪得囉！

禁無腦
截頭保命好似好D

哈哈哈⋯⋯⋯⋯

估唔到豬都夠膽生食

日本都有人鐵板燒雞豬食半生熟

意大利西班牙果種火腿okay，用鹽醃加上風乾令寄生蟲冇水生存唔到

根據香港法例第132AK章《進口野味、肉類、家禽及蛋類規例》，凡任何人攜帶野味、肉類、家禽或蛋類入境而沒有原產地發證實體簽發的衞生證明書及／或沒有食物環境衞生署的事先書面批准，均屬違法。違例者一經定罪，可被罰款港幣50,000元及監禁6個月。

咁 都唔識打
建議你截埋一份

黑腳會美眉

德國都好興食生豬做早餐

想知喺香港如果有乜唔好彩需要截肢保命，有冇得 say no 有得我死咗去算

笑左

我意思係佢地用自己地道方法醃
佢地話呢啲1,2日食唔哂就要扔
我估應該唔會泰國帶返黎，但真係唔敢試

德國有生豬肉拌面包

接受唔到

熟豬=用熱力整熟左既豬肉

其實生豬都有類別之分
1. 生豬血/冇經處理既生豬肉
2. 用鹽醃風乾處理過既生豬肉

第一類就緊係唔食得 太多細菌同寄生蟲 死得人
第二類就係大家成日聽既Parma Ham 巴馬火腿，呢類用鹽醃加長時間風乾 根本冇可能有任何寄生蟲身存到 所以安全 咁當然要食呢類就一係去出名餐廳 一係買外國牌子

咁其實鹹魚臘腸臘肉係咪可以生食

乜撚野生豬血呀唔明...用血當沙律汁?
定係加左d化學野令豬血結成一塊?

理論上係 但一來太硬 你生食好難咬 二來要睇賣既地方咩環境 姐係成抽咸魚蠟腸掛係街市/街邊掛成日 你黃昏先買 空氣都有菌 街市又有菌 你敢唔敢生食

有興趣 等我臨死果個鐘食下先

如果係當地特色,咁唔係應該好多人食過咩?點解得佢有事?

生豬血 豬紅我都唔鍾意食

你食完就會剩一個鐘命

邊個揸機

點解d德國佬咁興早餐食生豬肉但冇事？

好核突
越南都有類似
加啲豬牛肉，內藏碎
加啲汁醬再加豬血
放一陣會凝固到啫喱咁
睇落係唔會有胃口
你諗下回魂夜個盆血就差唔多感覺

泰國wow

德國都有
但under 4度

隻腳黑曬 好恐怖

我去到，一日食3個
好正

ps,毒到fd食一個

難聽少少咁講
要好像佢咁
大小2便 都要人幫手解決

寧願死左去好過
就算再多女又點

試過住醫院，醫生大聲同鄰床中年男講：可能要斬腳。

我都好震撼，雖然唔關我事。

德國生豬肉超好食

我早餐成日食，又快又好味